\chapter{Comparatif d'applications}
\label{comparatif-app}

\section*{Tutoriel pour le Cube de Rubik}

L'application zst similaire à une notice sur appareil mobile et présente le même contenu que la notice donnée lors d'un achat d'un \rubiks. Ceendant, elle ne présente qu'une seule méthode de résolution et aucune forme d'interaction avec l'utilisateur.

\section*{Cube de Rubik}

L'application présente différents modèles 3D de Rubik's Cube allant du $2 \times 2 \times 2$ au $8 \times 8 \times 8$. Elle ne propose pas de moyen de résoudre le cube. On déplace le cube par mouvement en le touchant ou en touchant son environnement pour le tourner. Ce qui mène parfois au \textit{problème du gros doigt} : manque de précision et le mouvement qui est effectué n'est pas forcément le bon.

Elle propose aux utilisateurs de se chronométrer, ainsi qu'un mode nuit et la possibilité garder en mémoire ses scores. 

\section*{Rubik Cube}

L'application propose à l'utilisateur d'interagir avec le \rubiks. On déplace le cube par mouvement en le touchant ou en touchant son environnement pour le tourner. On retrouve le \textit{problème du gros doigt}. Cette application ne permet pas à l'utilisateur de résoudre le cube.

Elle met également à disposition des tutoriels pour les débutants ainsi que la méthode Fridrich (sous forme de tutoriels filmés, entraînement et liste des mouvements).

Enfin, l'application permet aux utilisateurs de résoudre un cube après un nombre précis de mouvements pour le mélanger.

\section*{RubikSolver}

L'application permet aux utilisateurs d'interagir avec le modèle de manière assez simple (mais au moins on n'a pas l'effet "gros doigts"). Une seule des faces est visible à la fois et l'utilisateur peut également faire résoudre son \rubiks. Seulement il devra initialiser le modèle virtuel du \rubiks~lui même en définissant les couleurs de chaque carré.

Concernant la résolution, l'application applique "bêtement" un algorithme. Si on effectue un seul mouvement depuis l'état neutre du cube, l'algorithme ne va pas "défaire le mouvement" mais repartir refaire toutes les étapes, ce qui rend sa résolution assez longue. Seule une animation de la résolution est disponible, avec un retour au mouvement précédent qui ne marche pas... Cependant, la vitesse de résolution est modulable.

\section*{CubeX}
\label{annexe:cubex}

Cette application est la meilleure parmi celles testées. Elle ne permet pas aux utilisateurs d'interagir avec un cube mais permet de passer d'un modèle physique à un modèle virtuel. L'application permet de faire cela par photographies ou par \og \textit{click and touch} \fg. On peut toutefois corriger l'interprétation des couleurs de l'application en changeant nous-même la couleur d'une case. Une mise au point des couleurs du \rubiks~est aussi possible. 

Une fois le \rubiks~\og initialisé \fg, l'application calcule différentes façons de le résoudre et les propose à l'utilisateur en précisant le nombre de mouvements nécessaires pour les finir. Une fois que l'on a choisi une des méthodes de résolution proposées, une animation se déclenche montrant les différents mouvements à effectuer. On peut aussi réaliser un mode "pas à pas" ou revenir au mouvement précédent si on est perdu.